到底黎天王起90年代點橫掃香港樂壇?

依家我地當然知道eason係最勁
但90年代.黎明同張學友真係最勁
劉德華.郭富城

難怪佢要自動退出.唔係其他上唔到位

最大既獎都比黎明囉晒
同後期eason一樣

啲歌好聽,唔係講佢唱得好聽
靚仔

94年：那有一天不想你
97年：只要為我愛一天

我覺得佢退出後.d歌佢唔太重視
但佢唔退出其他歌手真係睇唔到上去既機會

和記果幾隻廣告歌太深入民心

起果個年代
其他歌手差唔多上唔到最高位
全部活起四大下

你這剎那在何方 我有說話未曾講

係呀
起

一時嘅光輝
四大天王入面，佢既成就同持久力都係最低

作比佢啲歌質素真係好高

相比劉天王啲歌大部份都好老土

其實得三大天王爭
郭富城要等佢哋退哂先有大奬攞

公益金代言人都要計埋入去?

其實係因為佢選擇離開先
當佢走後.佢自己走後電音當時咪帶起左
佢要橫掃.大把歌比佢選

睇清楚攞咩獎先

你太細個
果個個公益金即係歌迷選佢最鍾意既歌手
係電話一人一票
佢3年橫掃
以前有咩金心情人.佢5年橫掃
佢退出後.個獎就消失左

呢個圖表再之前兩年，都係劉華壓住黎明
講受歡迎劉華學友當時仲紅到台灣, d 碟大賣
下面d 獎咩黎？有代表性？

btw, 城城係4個入面最弱，等其他人後期淡出佢至拎到大獎

投票出黎既

當時都未有郭富城
果年黎明90年囉新人獎.91年點比獎你

講真黎明真係香港電音始祖
眼睛想旅行 愈夜愈有機 sugar in the marmalade
而家聽返都唔會老土
節奏旋律都屈機
可惜無人接到棒

呢個好同意
佢有一班好既班底

佢都要完全退出香港樂壇先做到
果時無人睇好電音

佢退出後.張學友都唔想玩
根本郭富城就係最廢果個
2大退出.到佢食左個市埸

但克勤.古巨基.鄭伊健.eason一樣上唔到去
佢當時都仲係高過呢班人
當時仲有周華健呢

係90年代又唔計
譚詠麟唔攞獎、張國榮宣佈退出樂壇，就係劉華學友喺樂壇火速上位，睇唔到黎明點橫掃法？

四大係92年先有
當時只有2王
劉德華同張學友

周華健過客姐，得幾隻歌 hit 之後又唔知去咗邊
伊健攞獎唔多，但d 歌好聽，又多戲拍，而家開演唱會仲幾賣得

始終周華健主力係台灣發展

仲有老鼠安呢

果個時期 老鼠安 差好遠喎

老鼠安當時都上緊去高位
自老黎退休後.佢咪上到最高位

佢好清楚自己音樂上無以為繼，所以係高位退出，轉攻電影

淨計歌, 唔計電視
黎明係去到第三隻碟 首 "對不起 我愛你" 先爆出嚟 , 應該係91年。
之前兩隻碟D 歌都算 hit (例如 人在邊緣), 但未爆出

對不起 我愛你 出咗之後，連電台都搵番佢之前第一二隻碟嘅歌出嚟播，D 人又去買番D 碟

咁多人幫佢
佢係香港一哥wo.仲係sony大中華區一哥
果時eason都未夠班同佢競爭

佢無左個事業心.學張國榮咁退出就真既

（記錄香港四大電子傳媒機構和四台頒獎禮成績，排名分先後，90-98年，可能有錯誤）
90年（同分故選了十二支歌）

葉倩文焚心以火
（叱吒2週冠軍歌，三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲，勁歌金曲金曲金獎）
張洪量-你知道我在等你嗎（國語）
（叱吒5週冠軍歌，RTHK冠軍歌，十大中文金曲，TVB最受歡迎國語歌曲金獎，叱吒樂壇至尊歌曲大獎）
林憶蓮-前塵
（叱吒2週冠軍歌，三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
張學友-夕陽醉了
（叱吒4週冠軍歌（跨年），RTHK冠軍歌，十大中文金曲，十大勁歌金曲（89年））
蔣志光/韋綺姍-相逢何必曾相識
（叱吒/RTHK冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎）
草蜢-失戀
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
劉德華-再會了
（三台冠軍歌（跨年）勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲）
葉倩文-珍重
（叱吒4週冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，RTHK冠軍歌）
伍思凱-特別的愛給特別的你（國語歌）
（叱吒/RTHK冠軍歌，十大中文金曲，TVB最受歡迎國語歌曲銅獎）
Beyond-光輝歲月
（叱吒冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲 ）
劉德華-可不可以
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲）
李克勤-一千零一夜
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲 ）
其他熱播：張學友-只願一生愛一人，李克勤-眷戀，Beyond-俾面派對，林子祥-似夢迷離，杜德偉-擦身情緣，梅艷芳、倫永亮-心仍是冷，童安格-把根留住（國語），關淑怡-愛恨纏綿等

91年（同分故選了十一支歌）
張學友-每天愛你多一些
（叱吒五週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第一季季選，十大勁歌金曲金曲金獎，叱吒樂壇至尊歌曲大獎，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
劉德華-愛不完
（叱吒三週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
葉倩文、杜德偉-信自己
（叱吒雙週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
黎明-對不起我愛你
（叱吒雙週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲）
劉德華一起走過的日子
（叱吒雙週冠，RTHK冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，叱吒樂壇我最喜愛的創作歌曲大獎，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
張學友-一顆不變心
（叱吒三週冠，RTHK冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
林憶蓮-愛上一個不回家的人（國語）
（RTHK冠軍歌，十大中文金曲，TVB最受歡迎國語歌曲金獎，港台優秀國語歌曲獎）
黎明-今夜你會不會來
（叱吒雙週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲）
草蜢-Lonely
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
Beyond-Amarni
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲）
劉德華-不可不信...緣
（三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲）

其他熱播歌曲：林憶蓮-瘋了，葉倩文-秋來秋去，林憶蓮-再生戀，許志安-翻騰，李克勤-一生掛念你，羅大佑、蔣志光-皇后大道東，梅艷芳-慾望野獸街，黑豹樂隊- Don't Break My Heart（國語），譚詠麟-一生中最愛等

計埋2年.劉德華都仲未夠張學友玩

又一個張國榮帶起嘅人

Fans多同埋傳媒捧紅令到一眾唱得都冇定企
克勤就係同公司捧紅學友黎明俾人放棄

張國榮帶起左張學友同黎明

當然佢地唔退出.就無張學友.劉華
黎明上位

張國榮幾時帶起起過學友?

嗰陣劉華嘅 fans 係多過學友
之後黎明劉華最多
學友嗰陣有d 紅歌多過紅人嘅感覺

btw, 商台長期唔妥劉華，嗰陣竟然都有d冠軍歌同獎

張學友當時低潮
上唔到高位.成日飲酒搞事
哥哥之後帶起左佢

黎明個時真係紅到仆街 歌紅人又紅

你咪話.支那國好紅嫁呢隻歌
仲有隻愛你一萬年
當年忘情水同那有一天不想你對打
那有一天不想你全勝

你睇早幾年佢係中環搞演唱會就知佢幾撚紅喇
細個睇廣告係和記個d 最有心思又長又有故事性
想唔紅都唔得

送禮心底裡應該憎到天曚光仆街

但佢地唔退出
克勤有撚得玩咩

依家好多中女仲鐘意黎明

唸起當年克勤灰到去tvb 做主持
但你話當時佢同四大比.又真係差幾班
成日話佢第五天王.其實無論許志安.鄭伊健
周華健都係差d

行近~ 我又怕驚動你~ 我又怕心難死~

I love u 你會否聽見嗎

四大天王唱歌唱功 學友第一 黎明第二 情歌快歌都掂
黎明當年個樣屌打哂其他人 天王當之無愧

把聲真係好聽
唱功柒一件事

因為佢果陣有拍tvb劇
果個年代啲人放工一定係番去睇電視
形象入屋師奶又鐘意 妹子又鐘意
剛普及手提電話和記幾輯廣告又幫到佢

好似依家d 韓星

妹子

唔計張學友，樂壇之後無人靚仔過佢地，就算唱歌好聽，個種星味真係追唔上。

韓星學佢
去南韓要封10幾條街

死死死

依家啲所謂韓星根本係抄返黎明

阿sir早晨，我仲因為好鐘意隻主題曲同插曲，買左我人生第一隻cd, 就係黎明新曲加精選

我真係唔信黎明當年掃南韓時
班韓星無學過佢點成功
但當然後來佢地愈後期d韓星愈拿型
呢點改變唔到

同意，佢把聲好厚好吸引

喺同係唔識分？

墮落天使真係j死 靚仔到

電音當陣時俾香港人 wfc
個個仲係聽節奏一樣嘅情歌
但係泡菜識野 拎左去做參考
結果變做依家 kpop

當年極屈機
啲fans會打交

陳慧琳接左電音棒，花花宇宙，失憶周末當年都好紅。

真係比k pop做主旋律
愈做愈大.依家連支那都學
反觀香港仲係起患情歌世界

紅到去泡菜
上年去韓國趕景點搭的士
個司機叔叔問我邊度黎
我一答香港 佢即刻話鍾意 Leon 嘅歌
仲即場邊揸車邊唱幾句 雖然唔岩音

依家如果eason同古巨基競爭
d fans彩你都on9

黎明.kelly果堆無炒wow
大家都唔同

大師兄你估佢流架?

聽身體唱歌你睇得出似李貞賢既歌咩

仲有好撚夠串.串柒支那用國歌黎做前奏既全日愛

個MV

1997年，黎明和雷頌德開始探索電子音樂，推出了一張電子音樂專輯「Leon Sound」，由於太超前，加上沒有太多宣傳，市場反響平平。前段時間看到一篇音響發燒友寫的文章，原來這張專輯在他們圈內特別有名，甚至說“三十年後還有人提起四大天王的專輯的話，就是這張”，評價非常高，形容這張專輯“大膽，前衛”。

黎明雷頌德經過兩年的摸索，屬於他們的獨特電子舞曲開始風靡華語歌壇，一時電子舞曲興起。這個結果還得歸功於有一次黎明把雷頌德拉到了韓國，住了一個禮拜，逛遍各大夜場採風，黎明跟雷頌德說：現在流行這種，你給我寫這種！雷頌德回去就寫了……抱歉，我忘記是那首歌了，可能是「眼睛想旅行」吧。

邊個知啊

唱歌好聽但始終都係要靠樣先上得到位

當然.你睇下依家班坤哥

呢個都好搞鬼

真係當時無人接到佢班
又驚人去diso
依家咪比泡菜國做大

細個第一個偶像就係黎明
你這剎那在何方！

唱歌好聽嘅人有好多 靚嘅人都有好多
但又靚又唱歌好聽嘅人就少
btw坤哥唱歌好聽？

雖然黎明二千年退出後跌左好多，但都捧起左janice同jc
自己揀歌又唱demo仲教佢地點唱先會hit
Jc首說散就散youtube就黎一億大陸幾十億紅到街知巷聞呢個老闆唔話得啦

但四大天王做老板有樣野唔好
佢唔會迫班靚去搵錢
佢致在比個平台佢地發揮
所以宣傳基本上無

Happy 2000

呢啲係跟住佢性格行低調中意就中意唔會死谷
佢好似好自豪無plug歌但做到好hit呢樣野

當年Leon 幫和記賣廣告
迷死全港女仔

May

WHO IS JC

黃金時段播足分幾兩分鐘...而家邊有呢d廣告

首歌好紅下

阿蛇骨膠原蛋白

鍾意上半part多d,愛你/不愛你好正

96.97年黎明真係掃到樂壇
只有學友同佢鬥.始終都係四大競爭刺激d

個陣真係好撚靚仔，不過愈老愈殘

當年 天涯歌女 佢個 look 冧死女
之後 人在邊緣, 今生無悔，浪子 Look 又係型嘅
跟住差不多呢個時候 "對不起我愛你" 彈出。
之後幾年佢出嘅每隻碟主打果幾首歌都一定 hit, 係一定會 Hit
再跟著又有 和記廣告 May, ...... 不斷年年推

得廿歲讀緊大學
應該已經搵大把錢

仆街, 聽返D 歌好多都識
咁就就黎30年

喂打波定打人呀

雪山咪跌斷腳囉

講五官精緻度其實唔少偶像都精緻過佢例如張衛健城城個類但佢白淨鼻生得好靚公子型靚仔又高大米八其他偶像拍埋去即刻成個小朋友咁就好似女人大波會靚左嘅道理一樣
啲歌又好hit，會突登搵外國hit嘅野帶返香港好新潮有創意
錄音會去日韓錄造嘅音樂完全無港式個種娘味
都係呢個理由令佢可以稱霸90年代偶像派嘅極致

3712525 依首

唔錯

如果佢唔係北京人就完美
佢某程度係比較西化.無咁支那既偶像派
讀書又係英國.所以當時d偶像派唔多佢玩
好似郭富城真係男人黎講最靚仔

其實當時香港有潛力做到k-pop咁
唔洗永遠都係悲情歌
可惜個政府唔支持
到林峰玩時真係柒到無朋友
落後太多
黎明當時已經帶起左頭
kelly 同鄭秀文仲要用電音爭女歌手

有人越老越靚

人在邊緣搞到我深深愛上左佢
當然要提同嘉欣拍個套墮落天使

係有種好潮咩都先過人一步嘅感覺
城城太矮啦個時好多小學生中意但無錢買碟
佢性格真係好孤高有錢仔出身得罪唔少人報紙由細寫衰到大完全唔care人唔中意佢覺得有人明佢就會中意個種人
二十歲第一次拍劇已經揸老豆架benz跑返工已經得罪曬啲人

做乜勁

但講男仔黎講.郭富城真係完美
好似動漫走出黎咁同林志穎差唔多精緻度
黎明就係泡菜果堆始祖

我諗應該真係靠靚仔加少少實力
不過4大天王入面最鍾意既都係學友
唱歌好聽 又風趣幽默
其實國貨城都唔差
幾型 跳舞夠好特別 果時黎講都應該叫帶起熱潮
最衰香港樂壇之後無以為繼

睇返依家既香港樂壇
西到無朋友
我地果個年代始終香港最後黃金既年代
咩都係最美好.唉

郭富城後尾衰起澳洲比叫雞
差d就收皮.比佢專心電影囉到金馬影帝
返生
如果唔係佢唔退出.我唔知送禮勤
上唔上到黎
劉德華就唔好提

黎明真係好型

單野令到佢霉足十年講到要賣樓套現
三岔口影帝令佢返生
其實呢啲五官咁精緻係適合拍戲始終多close up小左身高劣勢

女仔會比較鍾意黎明個種type

呢個廣告幾多人學佢周圍同人講can I have your number連男仔都開始buy佢啲歌又hit又公子溝女無咸濕feel型到震

如果現實.黎明果種係好型
但拍戲.郭富城.劉德華因為精緻度
一個似日系明星.一個似西方明星

無錯就好似男人中意大波女人中意高成個package計
頒獎典禮鶴立雞群特別顯眼嘅

黎明無拿過金像獎 點睇

想當年黎明真係勁紅

組10國fans去睇演唱會.呢種號召力
依家真係得四大先有呢個能力
[

你就可以知道依家既香港有幾不濟

四個入面佢最唔鍾意就係黎明
同學友師兄弟、同劉華又老友鬼鬼

比心心原來黎明果陣已經有
而家比韓狗做

係「喺」唔係「係」

完全係韓仔feel

btw嗰期張家輝成日學佢抄佢又係好撚好笑

其實佢真係好靚仔
唔知佢後期做個樣點解會殘晒
比較少有明星樣身高同身材
3樣野都係無敵

宜加出唔翻d咁有魅力既明星...

以前啲中小學生係咁學佢講黎玩野
真係帶起個潮流
同埋佢果系列既有情節既和記廣告都好深入民心
睇故咁

呢個look係後期剪短頭髮玩電子英倫風
謝霆鋒有翻唱過呢首好多圈內人都好buy佢呢種創新精神eason都帶徐酷刑睇99演唱會

但佢唱live好難聽

香港係唔會出得返
要搵都起晒泡菜.人地做到連外國都識

當年神顏冠希仲拍緊黎明演唱會廣告未出道
首歌又係好創新叫that’s life二十幾年前已經用gaming trap好正
點解香港唔肯俾資源再造落去根本可以好似kpop咁

我都覺完全唔識收放自如live真係要練下

細個好鐘意黎明，覺得佢好有親和力，把聲又磁性

屌睇到好high

四大天王時期
我讀緊大學
都算熟悉當時香港樂壇

綜合排名
1.學友
2.劉華
3.黎明
4.城

呢度一同二好接近
學友勝在唱歌屈機
劉華就拍戲方面加咗分

========

受年輕女歌迷歡迎排名：
1. 劉華黎明並列第一
3.城
4.學友

=====

受年輕男歌迷歡迎排名：
1.學友劉華亦列第一
3.黎明城亦列第三

以上係當時本人觀察所得

好明顯韓國藝能界揸旗班友以前全部都睇黎明大既
而家要番do靚仔跟足黎明發型，衣著，手勢

Trap咩春

學友本身高好多唔洗講
劉華啲歌有啲都唔錯，後期好老土
城城啲歌質素最垃圾，小美填啲詞勁on9
黎明真心係因為遇到雷頌德，由情歌轉英倫風，再玩電音
一直都係行到最前

所以佢地咪成功

聽下呢首酸講緊1999成二十年前
唔好話當年就算依家都無乜廣東歌會做啲咁高質嘅音樂
個mv仲要天馬行空異世界咁
香港一係得娘味濃嘅經典金曲一係就苦情歌

佢潮流觸覺真係好強

痴線型到

Leon Sound 堅係神作，我到而家都仲有聽
因為係寶麗金時期最後一隻碟，之後過Sony
所以冇乜宣傳
十首歌有七首係快歌
仲要唔同風格
招呼你朋友，貪新愛舊，闔家歡時間

自己wiki查下

呢首同mark合場都好好聽
音樂真係造得好好fresh

唔好忘記
未紅之前，黎明已經睇中全智賢同李娜英
仲搵佢哋拍mv

你這剎那在何方

佢玩電音真係好前

巴打有品味呀！我都覺得呢隻碟高質！
個人鐘意「黎明與我」

90年代香港最紅個兩個都係大陸黎
佢同王菲

雖然佢身份係大陸
但其實人地教育程度仲高過我地
佢起普林斯頓度讀書.唸住返去讀大學

呢首都好頂隱

果陣話鍾意學友會比人笑

九十年代後期連張學友啲人都嫌娘啦始終唱法音樂都無乜變化
黎明後期啲電音一年可以有三隻碟入十大
唯一同期可以贏到張學友嘅明星

唔係黎明咩
以前學校得女鍾意黎明
你講唔鍾意黎明既話
你真係唔洗起學校溝到女

當時佢拍手提電話廣告
拍邊隻都大賣 歌都唔錯
仲要播成分鐘一次廣告 唔係HEA住整 有內容有故事

老實講.到我3張後.我先發覺以前黎明真係好撚型

原諒我個櫃比較多塵

喂你真係清潔下喎

西裝著得最好睇就係佢
上流社會公子女人嘅終極夢想
小妹濕曬又要換底褲了

啲歌又好hit，會突登搵外國hit嘅野帶返香港好新潮有創意
錄音會去日韓錄造嘅音樂完全無港式個種娘味

如果係而家已經畀連登屌到仆街話佢抄歌抄style
想學人哋kpop jpop啦

lee na young嚟喎

岩啊香港最眼紅嘅就係香港人唔想同自己同級嘅人上位特別連登金鐘仔見人紅一定反到仆街
但黎明貴位天王玩創新自然無人反但佢都無抄人歌印象中俾人話過都係得眼睛想旅行
怪就怪唔知幾時開始香港已經成為一個畸形又負面嘅社會

你無睇錯.佢同leon拍完電影.同mv後
就返到泡菜國紅左

leon d mv屌打依家香港d mv

個韓妹真係好靚
啲cg mv下下都用幾百萬拍
已經二十年都仲未有人拍呢類mv
好好睇

唔係話佢唔勁
但下面有幾項根本係為佢度身訂造既
你要咁玩, 張學友都可以整張xx年代橫掃歌壇列表

全部係四個一齊爭返黎
差唔多係當時最大獎
無列只有四大聯頒.亞太區.最受歡迎國語獎

賣碟王唔係佢就張學友碌上幾層有榜睇

佢聲底偏厚 把聲本身有磁性

鄭中基，苗喬偉

鄭秀文先係直接抄襲李貞賢嗰個
最憎鄭臭四

靠個樣囉

隔離係吳憶蓮？

同年代喎應該

都係雷頌德

基本上列晒所有最大既獎
tvb:最受歡迎男歌手.金曲金獎
慈善金曲:fans打電話選的

997男歌手金獎.至尊歌曲大獎.全部都係依家最大既獎
我最喜愛的男歌手同歌曲大獎就係現埸選的

十大中文金曲當時好似係無男歌手.最大係全球華人至尊金曲

新城果堆咩勁爆男歌手.勁爆歌曲大獎咪即係最受歡迎男歌手

金心完美情人就係新城果堆人氣獎

差唔多全部都係四個台最大獎

講到身同感受咁

好明顯
動作都一樣

獨家試唱先岩
連動作都似
當時鄭秀文咪係用李貞賢既電音
但黎明.kelly唔係

全部男人既公敵

上面段片
梁詠琪個時真係好撚正

一個無綫力捧就夠

happy 2000

其實果時南韓就係睇緊黎明玩緊電音

長髮梁詠其真係好正可能太靚會無左港女市場所以先剪短
依家老左同邵美琪撞樣

其實係因為黎明已經96年起南韓度出碟
然後97年帶起左果邊既電音.之後既happy
2000全部有出韓版之後果班韓星開始學玩電音
當時j pop既電音係偏向快節奏.之後當時既南韓
開始出現左呢種電音音樂.但無入到歌曲度
黎明叫雷頌德去學.當時佢起南韓已經好紅
之後就開始出現李貞賢呢類玩電音歌手

鄭秀文就真係業界蠶蟲

多年之後又改編泡菜歌
扮到耶撚救世主咁
想嚇死人咩

一片紅海

2016發動佔中

當選天帝取代玉皇大帝
官仔骨完！ ！

屌宜家睇個mv都仲覺得好潮

樓樓上就真係無以為繼

應該係最後一首佢大hit嘅電子歌
個mv真係好撚型鬼妹又正

係好正
但唔會令人想追聽落去既感覺

我無記錯係97年既mv
呢個mv好明顯唔係大製作
而且相當簡單
但今日睇返都唔會out
但真係要有星味先拍到

要用hifi聽先聽到bass同d細緻位
渣住車聽勁爽一路ff自己好似黎明咁著老西cow囡

原來咁撚多年前已經有嗰個用手指整心個手勢，嚇一嚇

衛蘭唱？
個「我」字讀左做「鵝」

黎明唱功比人underrate 得好緊要
個個黎明post 都要幫佢平反

以前張學友.黎明.劉德華.郭富城
差唔係全亞洲最紅果4位
係講緊成個亞洲.泡菜國都唔知起邊
日本當時都無出過佢地咁紅

你又咪咁誇
當年日本點都係東亞中心
香港台灣排二三

日本當時輸出果堆明星唔靚仔
smap.xjapan例外
知名度計晒日本.南韓.香港.大陸.其他亞洲地區
都應該係佢地知名度最高

That’s life 呢首歌响Youtube好似揾唔到！宜家睇返D廣告，一D都唔out

諗下佢宜家係屋企點湊女算啦

本身想唔認同你但你講落個時大6都未開放個十斷億人點會識日本明星所以你岩

大陸當年食緊樹葉咋
咪撚計啦
稱得上有娛樂圈既咪得日本同四小龍、馬拉秦國越南

我都搵唔到
聽住joox先佢sony時期d r&b電子歌用hifi聽真係好有feel

我正在收聽『That's life-黎明』，一起來JOOX點播吧！ (#JOOX)

個個都話佢好靚仔 我又覺得還好 佢側面同三七面係幾好睇 但正面唔得

咁又唔係四大天王成日係大陸巡迴演唱會嘅啲大陸人一見到香港明星就暴動架啦你睇連大佬b到依家係大陸都可以出show唱歌就知

大陸就真係頭一兩年黎明最紅後但後尾完全唔係學友同中国人劉華個皮啦
電音都有帶到熱潮嘅

太耐都唔記得佐有呢首歌！有Mark既音樂係無得輸！實會整到靚靚仔仔，好好睇睇！😍

負咩皮， 當時係黎小田同哥哥救返佢。
當時，所謂4大天皇，張學友係最不被睇好個個，但當一爆發起上黎，張學友好快排頭一。

我搵唔返隻碟

成隻碟編排，起承轉合，用『舊約』起首，到『你令愛了不起』做結尾，完美

係要由第一首聽到最後果首
係香港樂壇比較少見.應該未見過
大陸音樂人當時形容呢隻係神作
玩電音玩到出神入化
但新得太緊要.加上leon最後一隻
賣唔好
如果依家出現.你應該會好驚訝呢2條友
玩既音樂

黎明最值得一听的唱片

在1997年，這張《Leon Sound》顯得相當先鋒，當中雷頌德對於傳統管弦樂、樂隊樂器與電子合成音的嫻熟運用，幾乎造就了他個人音樂生涯的巔峰。可惜，這張專輯推出時正值黎明轉會，唱片打榜也並不算好，在當時幾乎每張專輯都至少有兩首四台冠軍歌的時期，這張專輯竟然只有一首《你令愛了不起》拿到了冠軍，而且只有兩台，第三主打《黎明與我》甚至在港台只拿到最高第十四名的慘淡成績！於是乎，這張極具音樂性的《Leon Sound》，成為了港樂遺珠。

屈哂機。。。唔好女，當年我地班男o既都迷到痴哂線。

屈哂機。。。唔好講女，當年我地班男o既都迷到痴哂線。

細個好撚鐘意黎明

細聲啲，要曝露年紀啦

前排先知原來佢唔係黎明

我平時聽cd一定會random咁聽，但我都記得黎明有隻cd我係一定順住聽因為要直落聽音樂係連串曬第一首到尾果首，果時已經覺得好特別，原來呢隻碟評價咁高，即刻搵返出黎重溫下先

唔係話我吹噓.當時leon真係好大膽.當時佢仲要爭獎
基本上連eason都唔敢敢玩.因為呢種玩法唔係主流
但真真正正係玩音樂.佢當中好多野係近呢3.4年先流行
例如trance
但起97年前已經前超人地幾倍
佢成隻碟都係non-stop串聯.所以要由第一隻聽到最後果隻
當中你會聽到無停頓位.不停咁轉變落去.
齊唔多咩電音原素都起晒度.

可惜leon同mark玩電音玩到返唔到轉頭
如果依家推呢種玩法.leon既評價一定係好高

黎明fans真心多好多，廣告商寵兒，商業價值最高

學友唱歌好好多

最下個4欄

老鼠安憑乜撚野排咁高
憑佢食左黃心穎？

以前勁鍾意聽黎明，除咗普通慢嘅情歌仲有快歌
衝鋒陷陣，全日愛，你係我嘅，聽身體唱歌，愈夜愈有機

當年，就算直到今日最唔鍾意都係剩德華
最初開始因為屋企人成日播張學友所以鍾意學友
但去到95年屋企人買多左城城既碟就鍾意左佢
真係好型次次有咩髮型就跟全佢剪
愛的呼喚果陣真係佢既全盛時期

根本佢把聲就好靚，唱情歌一流。其實佢唱功都唔差

聲係好聽,但係唱功明顯唔及學友甚至劉華

學友就唔使講啦 黎天王唱功係underrated, 因為段走音片
劉華講真唔知有咩唱功，佢啲歌聽唔出，總之就老土

之前聽返黎明頒獎禮唱live都有些少走音

好似係佢將著皮鞋唔著襪嘅潮流帶嚟香港，當時個個後生仔都著對皮鞋/loafers唔著襪，連返學都係咁著

嗰時仲未有隱形襪呢樣嘢，所以個個都真係冇著襪，每次啲人一除鞋就好撚臭

劉德華既歌你永遠聽都會覺得老土
因為佢自打既係支那人.
就算我地接近大人年齡.鍾意得四大
無三張頭都三張尾啦
到你五張.六張聽都係一樣feel

話說黎明到依家都仲有心有力攞幾千萬出黎搞户外show演唱會明蝕幾千萬都無計就為左創新同真係中意hiphop edc之前仲請pit bull 同d 百大dj係香港開show
呢點其他三位真係無咁大方

我依家睇到佢話要夾band
mark lui無走雞.唔知仲有咩人物
佢唱rock又得唔得

點會唔多.講緊當時係女都鍾意佢
仲要唔止香港既女
之後人地南韓就推出南韓版黎明
連個look.造型.高度全抄到今日佢地全面成功
起呢點上.香港當時都無參考過

佢就係想做新野唔想一直淨係不斷情歌咁無趣
我就比較中意即食文化有新鮮感sony時期啲歌真係好come聽
其他人啲歌好快就成為左經典金曲播出黎都有老人除

學友好似係俾胡楓同肥肥屌醒佢

學友好好彩
佢當時撞到隻每天愛你多一些番身
之後就愈做愈強

但當你長期上唔到高位.碟又唔賣得
難免當時學友會咁

當年加埋電視廣告每日洗腦真心屈「阿May，你見點呀」

老鼠九十年代尾到二千頭都好賣得架喎男人最痛到爛泥紅歌唔紅人囉齋埋碟

張學友低潮應該係 88年左右，"天變地變情不變" 嗰隻碟炒咗

之後跟住出 "Linda" 已經上返晒力，Linda 都係金曲嚟
重有 "衹願一生愛一人"
到 91 情不禁大碟 "每天愛你多一些" 上到頂 紅到癲
跟住 "真情流露" 八白金

點會唔紅人，四大天王下一個就到佢上位啦，不過高峰期短

最紅個排都係開得幾場紅館
電影無佢份廣告無佢份同天王一開紅館就成個月咁開無得比呀
同好快俾Eason 古巨基取代

新四大天王

90年代 好多女仔改自己個名叫MAY

講起電音

當然欣賞黎天王，佢真係亞洲，香港走得最前!

但講返HIT的原因，其實係因為90年代尾 2000頭 香港大陸 DISCO 重係好HIT!
咁18-2x歲的出去夜晚玩，唔係唱K 就落D!
有返年紀的師兄 都可能記得香港最出名間叫 348!

不過去到2000中後已經接左大半了
，因為FING 頭問題太過勁的關系，當然成日比人查牌打壓

90年代當時早期DISCO 係好多外國電子音樂，就算唔係DISCO，如果有印像都記得外國唱片公司都有出一推 remix碟 / non stop hit (把外國流行歌REMIX)
例如LEMON TREE ，跳舞機首butterfly，REMIX 過勁多版本

早期真係無廣東歌會咁玩，黎天王敢走去玩，結果當年香港DISCO 夜場等都好HIT!! 真係晚晚狂LOOP 佢推愈夜愈有機，全日愛等等，D場會有打碟DJ 會再即場MIX!

所以2000年左右 變左HIT 起左一推廣東電音快歌! (其實當時會叫做DISCO 歌)
地下少少 大家應該會記得有首叫 你老豆索k ，其實係改英文DISCO 歌 (叫 we want some pussy) [英文一樣係咁不文]

所以Kelly ,Sammi 都接住出過幾首， 一樣D場 K場好受歡迎，留意返Kelly 推歌咪又係Mark 雷作品!

印像中其實 edison 都有玩過幾首，如重唱:激光中

yes.依家d後生仔都唔知diso變成咁
00年代真係廣東歌最後輝煌時期
電音.k歌.跳舞歌咩都有

其實我心中覺得 你老豆索k 好鬼正
亦都唱出當年FING 頭 有幾誇張!

90年代尾
好多auntie真係叫may

佢退出係做為自己既音樂，嗰期佢既電音快歌又係另外一個熱潮

當年佢既音樂去到mj邀佢參加慈善演唱會
首歌仲要係玩sugar in the marmalade
同埸既劉德華仲係唱緊中國人
泡菜人知春咩叫中國人咩

香港真係好保守
果期因為fing頭就唔再玩電音
比泡菜過晒政府果班人根本唔知咩叫潮流
最終泡菜睇準時機
然後不停返返去悲情歌世界
值到今日玩完

同埋香港當時強調本地製作
明明有左個電音個市埸係領先地位
再慢慢發展成k-pop 咁
其實唔係無可能
不過大家都知道中共係想打殘香港娛樂圈

不得不認，

劉華有d歌真係曲詞都唔掂，唔係佢唱嘅一早比人屌左好耐

嗰d乜鳩開心的馬騮，真係聽到都打冷震，黎明都唔係首首ok, 但起碼反差冇咁大，同埋滄海遺珠多佢好多

lmf d歌有係好鬼正.係diso一路聽一路lun勁正

依家d連登仔可能連lmf係邊個都唔知

好明顯.佢d歌只係睇支那.台灣市埸
依家佢咪紅.因為支那果班開始扮識聽歌
起90年代.佢d廣東歌真係垃圾

當年成個潮流都係玩快歌
連初出道既容祖兒都要整隻全身暑假

到底當年幾多韓妹俾佢迷倒過
識啲韓妹嘅老母一知你係香港人
都會話自己後生勁冧黎明

我這樣愛你出埋韓文版
仲要幾準下冇因為外語就hea咬字交貨
喺韓國都上好多節目宣傳+live

然後舊年偶然睇到娛樂新聞
話佢喺演唱會清唱咗幾句呢隻韓文版
影到啲阿豬媽fans開心到喊曬咁

蘇永康唔洗睇都知係越問越傷心

又唔算太差，好聽嘅隨口嗡都起碼諗到情深的一句，心只有你，你是我的女人，但有d真係唔掂

佢未唱電音已經係天王好多年架喇，之後電訊廣告同電音令佢更上一層樓

泡菜國既李娜英.全智賢.金素研.連李貞賢都係同leon有關
前三者都係同leon拍mv而起南韓紅返.仲有宋慧喬呢

當時leon好似有個韓妹女朋友
叫金喜善.當時泡菜號稱最靚既女人

香港到而家都冇人敢玩呢啲？

黎明又唔會再出返嚟啦應該

算吧啦.香港樂壇早就收皮啦
唔係遇左呢一日咩

最唔底得依家支那走去學k-pop

鄭雨盛到依家都個frd仲有宋慧喬

講樣嘅話
近幾年換咗髮型嘅張敬軒都唔差啊
講唱功就更加唔洗講啦

如果經歷過四大天王既年代，其實會了解。劉華其實歌影迷一直人數上都比黎明多。但係黎明當年的Fans以中產家庭的少女為主，而劉華Fans就多數係基層家庭的少女。

黎明啲歌而家聽番都唔覺老土
當時真係走在時代既尖端

手指心心原來係泡菜抄黎明嘅

果時啲明星差唔多個個都要扮處男
話要留畀第時老婆

反而幾欣賞佢 每樣野見好就收

二千年起其實四大計 ，城城最唔掂，只不過其它三位都唔再拎賞先叫拎個尾彩，唱同拍咩芭啦芭啦 其實已經唔多紅/hit ，之後沉足幾年 直到拎到影帝又賣回憶開concert 先彈返起

利申: 城城跳舞 concert 我係覺得堅正! 但佢90年代最HIT O個期真係比另三大天王壓住

所以黎明當時的Fans消費力比劉華Fans強，亦形成黎明睇落影響力好似好大。例如劉華Fans會買劉華CD。但有部份黎明Fans為了支持黎明，係會同時買幾隻黎明CD作為對黎明的支持，所以Fans有錢其實都幾重要。

聽返依家既歌.你直情覺得仲好in
因為香港真係唔敢玩電音.第一.無市埸
第二:當時無人帶得起.leon.kelly.鄭秀文
一連串電音快歌當時帶起左香港另外一個市埸出路
佢打開左個領域.但個仆街政府唔支持你都無計
又要推原創.到頭黎咪又係返返去果個市埸
今日香港樂壇玩完係值得既.無時代觸覺
特別係互聯網年代.支那市埸出現.
香港更加死得兩錢重

其實黎明佢係有膽色，劉華佢地就食老本唔多敢試新嘢。

打字都有懶音 咩嘢叫起90年代。。。

依家老鼠安仲紅過果陣時

我覺得以紅既程度老鼠當時排第七，講真的。
1~4 四大天王，5係被報紙叫第五天王既伊麵，6係當時報紙話因為有學友所以佢先冇運行的克勤，第七就可以數到老鼠。

依家你睇返.佢想帶起香港玩到k-pop咁
當中要經歷好多重變化.但香港唔重視
重視果堆悲情歌.但你唱到幾多年?
點解人地南韓玩得咁好.因為人地政府去支持
再加埋佢地真訓練班人玩.香港有黎明.有郭富城
開左個頭.香港都唔識捉

不過講黎講去政治好影響一個地區.中共明顯
要打殘你香港娛樂圈.所以悲情歌成為左香港主流
呢樣先慘.變到轉變唔到

好啦到今日.人地支那市埸開埋.你香港市埸食埋屎

我唔信你聽k-pop.知道班泡菜佬唱緊乜
根本唔知佢唱緊乜春.仍唔洗咩唱功
完全電音節奏帶動
同當時日本完全差得遠
其實香港當時係做到

其實仲有鄭希怡，雖然把聲難聽但d快歌其實幾正

每個年代男對女，女對男的審美標準都唔同，依家D女人覺得D中性打扮既靚仔先有吸引力。香港人外型上好難做到韓仔咁中性的打扮。

當時5應該係周華健同鄭伊健
6係許志安.7係eason.8係古巨基

許志安及唔上李克勤，當時雖然老鼠有男人最痛，但講風行程度一定及唔上紅日。

克勤只限紅日
許志安太多好歌.我的天我的歌.喜歡妳是妳.唯獨你是不可取替
男人最痛.二人行一日後.愛妳
呢d歌都係紅

相對濕度
不過依家講黎都晒氣
香港樂壇依家都無討論價值

雖然許志安當時有好多好歌，但紅日可以話解救到停滯不前的李克勤的轉機，係大紅既歌。一個歌手多好歌未必會大紅，但只要有一首歌大紅既歌就分分鐘因為呢首歌紅幾年甚至改變一生。許生其實好歌的確好多，不過唔夠爆紅，所以咁多年都好似上唔到神檯咁。當年王菲的巴黎塔尖果D歌其實都好好聽，但唱極都唔紅，如果唔係出咗容易受傷的女人，佢自己都話可能已經唔再唱歌了。蘇永康雖然都係浮沉，但事業上都有爆點，越吻越傷心同那誰都有事業高潮位。

佢唱歌一般，但有啲歌真係好聽，偶然都會聽返，最鐘意今生不再

當年樂壇捧人，宣傳鋪天蓋地，而家搞成咁，諗起都心酸

近期冇人紅得過老鼠安

其實睇時段，四大天王一開始無咩人講第五
之後講第五，第一個應該係 克勤, 紅日
跟著就周華健

睇佢唱live 好擔心佢會有走音

其實主要係佢啲手提電話廣告

當其時個個都經典

你睇張家輝響電影都成日學佢廣告裡面嘅僑段

李克勤 唔止紅日啦
89年 一生不變 已經拎咗金曲

開演唱會

8 90年代香港音樂大部分抄日本

劇集既作曲人反而原創多
所以次次見倒嗰個年代啲流行曲作曲人就好好笑

仲有手表

黎天王fans通常都富貴，以前中產少女，依家變中產師奶。但依家計屋邨師奶都應該係劉華fans比較多。

如果有睇返90年代泡菜樂壇 (可以上 youtube 抄下)
會發現 93-95 年之前左右
仲係充斥住企係度唱情歌, 節奏又慢又悶
但係一過呢段時間之後
突然出左好多跳舞組合同 rapper + 電音歌

之後好似要去到94／95眷戀再之後要02年飛花

表入邊個蘇永康，係咪即係汪阿蛆個節目行行企企條柒頭四眼佬？

無錯

佢地係97-98年開始玩電音
leon係leon sound玩電音玩到預左
唔賣得.然後再出如果再見你.電音就進一步
之後就到眼睛想旅行系列.再到北京站玩到顛峰

神經質女主角

一個你.一個我
AHHHHH!!! 電波少年主題曲

會客室

差唔多一半都係玩電音
依家聽返終於聽得明.根本唔會out

雖然鍾意leon, 但呢個排名同我印象相符

太多post focus 左係黎明97後, 但四大天王競爭最激烈係95前後

所以以前d人成日話老黎d fans最有錢傾家蕩產推偶像

咪好似依家啲人追韓星咁會係board同報紙落廣告祝生日快樂咁囉
追偶像呢樣野最大消費族群不嬲都係少女同師奶
佢地最多時間同最肯洗錢落偶像到
所以話黎明最多fans就咁解打電話投票好似要幾十至一百蚊一票，有啲顛到生日送撈添
所以當年有女人追黎明啲男人好憎搞到好似俾人戴綠帽咁出去勾佬發曬姣
男人係就係會buy 學友劉多但肯洗嘅錢真係小好多最多咪跟下佢style幾十蚊睇場戲
唔會好似啲港女成份糧供月餅會咁顛

其實係比左版權費 係改編歌
你會唔會話80年代d歌狂抄日本？

克勤中間梅左10年咁濟，不過其實呢10年d音樂係正，我起碼買過5,6隻cd, 佢嗰排梅到要去做勁歌金曲做主持，睇住d唱得差過佢嘅人唱；去做世界杯主持；一個人飛，再一次想你，櫻花都係正，不過仲係好撚梅，，係去到00,01年同交響樂團番唱好戲之人嗰d先至紅番咋

係買左首歌既版權，不過臭四連MV，舞同衫都抄埋李貞賢都頂唔順出聲屌尻佢

翻唱五首歌 連MV都似十足
李貞賢斥鄭秀文抄歌過份
2003-08-28
娛 樂 名 人

個時聽呢隻碟狂loop唔知有冇100次

鄭秀文呢啲真係垃圾

睇完哩個po即刻去loop返黎天王啲歌

有冇黎明電音list

回頭若沒有你
假使有氣力在陌路離開 不需顫抖

I want to give giving all my love to you

酸-黎明 (#JOOX)

Evolution:(聽身體唱歌)(全日愛)(盡情地愛)(越夜越有機)(眼睛想旅行)-黎明

喜-黎明

SUGAR IN THE MARMALADE (Live Version)-黎明

你係我嘅-黎明

Youtube Mv啲音質無咁好但啲又拍得好好睇

王傑萬歲

四大天王當時都只係佢跟班

92年已經要做勁歌主持人訪問翻黎明啊陰公

當年王傑係叫春毒撚最愛，無錯，即係90年代既連登仔

80後, 幾歲已經喺電視睇原振俠, 跟住係黎明fans到而家30歲; 無計, 佢啲和記系列廣告太hit, 揀啲情歌旋律又太正, 好難唔紅。同埋個型(可能夠高)同好多女明星拍檔太襯, 李嘉欣/周慧敏/周海媚/楊采妮/王馨平, 喺廣告/電影/電視全部都好襯, 咁又會比唱歌多咗一瓣俾人認識。

細個對佢既電音歌真係唔識欣賞, 所以北京站, 你係我既嗰期, 覺得唔知佢做咩, 跟住開始少咗留意, 淨係會聽番舊歌。

好似係到佢2016年開番中環海濱演唱會(夠膽唔喺紅館開!), 第一次入場睇, 聽番"願你今夜別離去"呢堆歌, 再加埋兩個貼地既雀巢咖啡改歌廣告(肯惡搞番自己啲歌!), 吸引到一批新既fans認識黎明!!

所以做明星, 做潮流先驅同夠貼地先可以持續成功!!

當年佢剩係輸比外賣仔都知佢勁啦

老鼠安96年男人最痛先開始上緊

崩壞版都好型

有d野係到你大過後左後先識
當時你會覺得電音好難聽有咩咁難.依家發展成潮流
你先唸到原來leon係走得咁前.至少起樂壇上
起華人黎講.佢走得前左10-15年
仲要當時佢係四大天王要爭獎.都敢膽創新
你再睇下依家差唔多無一個歌手夠膽郁電音
唔敢創新.食老本係中國人特色.早就無左創新既精神

依家支那起度搞咩電音節目.我想講香港走前你地20年前
有多.你班支那人有咩資格指指點點

leon sound
招呼你朋友

貪新念舊

少見多掛

leon 既電音歌有好多無唱過咁濟

你这刹那在何方》

大過左之後再聽返.先發覺呢種電音.起香港接近無出現過

黎明 (Leon Lai) - 闔家歡時間
呢隻先岩

黎明 (Leon Lai) - 曝光

依家聽返都好high
不過leon sound 係non-stop形式去串連11隻歌
要搵返隻碟都幾難